年度盛事：金話梅獎

■《江湖悲劇》四項提名同時入圍，包括譚詠麟、伍詠薇角逐最爛帝后。劇照
■《江湖悲劇》四項提名同時入圍，包括譚詠麟、伍詠薇角逐最爛帝后。劇照
【金話梅電影選舉】由《蘋果》動新聞和娛樂版舉辦的「金話梅電影選舉」（Golden Plum）今年已經是第12屆，本着砥礪電影業界，一吐年來中伏的冤屈，選出心目中爛片之霸，今年共設4個爛獎。合拍片向來為人詬病缺乏創意，結局千篇一律，但以本土為題的電影，比合拍片可以拍得更爛。
今年共有13部華語片入圍，林超榮導演的《江湖悲劇》共獲4項，成最多提名電影。兩位主角伍詠薇、譚詠麟問鼎最爛男女演員獎，兩人憑後80年代的浮誇演技，當然入圍。王晶導演的《偷天特務》及《賭城風雲III》，兩片合共5項提名，是個人榮譽的里程碑。不要猶豫立即投票，賽果將於香港電影金像獎舉行前夕4月8日在《蘋果》動新聞和娛樂版揭曉。
撰文：李森

■王晶執導的《賭城風雲III》在大卡士演出下，仍入圍最爛電影及場面。劇照
■王晶執導的《賭城風雲III》在大卡士演出下，仍入圍最爛電影及場面。劇照
1.最爛電影／導演
《偷天特務》王晶
【抄得就抄】明抄西片《Kingsman》和《特務戇J》。

《老笠》火火
【劇本散亂】消費「本土」劇情散亂失控。

《賭城風雲III》王晶、劉偉強、鍾少雄
【蹧蹋巨星】蹧蹋巨星能人所不能。

《江湖悲劇》林超榮
【過時題材】販賣過時笑料，老套當時興。

《男極探射燈》劉俊輝
【抽政治水】手法平淡硬要消費政治人物。

2.最爛女演員
文詠珊《兇手還未睡》
【口音古怪】中字西讀表情千篇一律。

麥明詩《失戀日》
【交唔到戲】只有勇氣沒有演技。

伍詠薇《江湖悲劇》
【賣弄風情】擠眉弄眼的表情，自顧自的演出。

楊采妮《寒戰2》
【冷面趕客】戲如其名每每叫人寒顫。

Angelababy《封神傳奇》
【一個表情】機械化的喜怒哀樂恰如機械人身份。

文詠珊《兇手還未睡》

麥明詩

楊采妮
3.最爛男演員
譚詠麟《江湖悲劇》
【老派風格】只顧挺胸收腹，不顧演技。

鍾漢良《三人行》
【表情浮誇】全片浮誇狂妄表情，流於表面。

王祖藍《偷天特務》
【又扮滑稽】為賺人仔放下尊嚴淪為小丑。

劉浩龍《失戀日》
【賤男上身】一如以往演繹賤男，無甚可觀。

黃宗澤、金剛《刑警兄弟》
【兄弟同心】無你無我，鬥爛雙輝映。

黃宗澤、金剛《刑警兄弟》

鍾漢良

王祖藍
4.最爛場面
《偷天特務》
【啜毒爛橋】玩啜毒啜出孖膶腸，江郎才盡之選。

《選老頂》
【卓立弄蛇】被弄者似受虐多過歡愉。

《PG戀愛指引》
【又係錯摸】舊瓶舊酒四大天王名字再現。

《江湖悲劇》
【老套掟鞋】掟鞋、噴煙小學級橋段。

《賭城風雲III》
【機械大戰】明明睇明星，變成睇機械人大戰。

《偷天特務》

《選老頂》

《PG戀愛指引》
投票可到以下網址（4月6日截止）

連驚心破都冇都on撚9，鍾漢良邊撚度差

全部冇睇

支那精至少三個落袋

老笠好睇喎

除咗有波仲有乜好睇

同其他果 d 比差好遠
最少買左碟睇唔會飛

最爛劇本：寒戰2

有入場睇老笠 唔覺有消費「本土」情節出現

撰文條友為屌而屌

痴線 人地老笠剪接 美指 燈光 配樂 場面調度都做得勁好
但一cult 大眾口味接受唔到就金話梅

封神傳奇 係唔係太少？

好彩免左疫

老笠係好睇

我唔覺好睇，全套戲九成劇情同埋尾嘅主旨完全冇關係

老笠其實幾好

江湖悲劇我睇到修哥同 joe 哥出場就睇唔落去

真係頂唔住

竟然有老笠

老笠比其他幾套高至少3，4皮啦

btw林超榮on99

老笠叫唔上好睇
但未至於爛